[小學雞題目] 求梯形體 表面面積

係表面面積 唔係體積

求高手出手

咪四個梯形加兩個長方囉

逐個面計囉 你唔係expect有條公式比你照入數啊？

唔識計嗰四個梯形? 提下你, 要用Trigo

好似要用埋微積分

資料不足

(a1+a2)*√{[(b2-b1)/2]^2+h^2}+
(b1+b2)*√{[(a2-a1)/2]^2+h^2}+
a2*b2+b1*a1

利申 數學拎1

你切晒做長方形+三角形之後用Pythagoras搵長同闊咪得囉,根本呢題就係考你DERIVE條公式出黎

啲字體同排版

得一個答到